﻿Минификация клиентской части

Объединяем и минифицируем css и js файлы. 
Данные изменения проводит модуль Gulp программы Node.js.
Порядок установки Gulp

    Устанавливаем Node.js (если данной программы нет) https://nodejs.org
    Заходим в командной строке в нужную папку в проекте «проект/gulp» выполняем команду для установки основного модуля 
	npm install -g gulp
    Выполняем команду для установки дополнительных модулей, необходимых для сборки 
	npm install gulp less gulp-less gulp-concat connect gulp-csso gulp-uglify require-dir gulp-load-plugins
    Папку «node_modules» в папке «gulp» сразу необходимо добавить в svn (git) игнор, не заливать ее в репозиторий!!!

Запуск сборки

Команды выполняются в той же папке «проект/gulp», где устанавливался модуль

    gulp - команда для разовой сборки
    gulp watch - команда, которая будет следить за исходными файлами и пересоберет проект при их изменении

Удаление модуля Gulp из проекта

В той же директории выполняем команду 
npm uninstall gulp less gulp-less gulp-concat connect gulp-csso gulp-uglify require-dir gulp-load-plugins

Изменения в работе сборщика
В папке "tasks" расположены файлы управляющие сборкой проекта.

 


 